\section*{Generalidades de la asignatura}

\begin{frame}{Información de la asignatura}
	\begin{center}
		\begin{itemize}[<+->]
			\item DENOMINACIÓN DE LA ASIGNATURA: Sistemas de información
			\item EJE DE FORMACIÓN: Ciencias de formación profesional
			\item NÚMERO DE CRÉDITOS: 7
			\item NÚMERO DE HORAS DE LA ASIGNATURA: 6
		\end{itemize}
	\end{center}
\end{frame}

\begin{frame}{Contribución}
	\begin{center}
		Los SI son un conjunto de elementos que interactúan entre sí con un fin común; que permite que la información esté disponible para satisfacer las necesidades en una organización, es un conjunto de elementos orientados al tratamiento y administración de datos e información, organizados y listos para su uso posterior, generados para cubrir 	una necesidad o un objetivo. Dichos elementos son las Personas, las Actividades o técnicas de trabajo, los Datos y los Recursos materiales. Todos estos elementos interactúan para procesar los datos (incluidos los procesos manuales y automáticos) y dan lugar a información más elaborada, que se distribuye de la manera más adecuada posible en una 	determinada organización, en función de sus objetivos. La asignatura toma en cuenta las aplicaciones de sistemas de información más importantes para la era digital, la construcción y administración de sistemas de información integrales, los negocios inteligentes y los warehouse con planificación de recursos empresariales (ERP).
	\end{center}
\end{frame}

\begin{frame}{Contribución}
\begin{center}
	La contribución al perfil del egresado estará en la capacidad para identificar, definir y analizar problemas de procesamiento de datos y generación de sistemas de información así como para interactuar interdisciplinariamente en la implementación de soluciones técnicas y económicamente ventajosas para resolver problemas relacionados a su campo profesional y generar y presentar soluciones eficientes, eficaces e innovadoras que ayuden a la toma de decisiones en la empresa u organización.
\end{center}
\end{frame}


\begin{frame}{Objetivos de la asignatura}
	\begin{center}
		\begin{itemize}[<+->]
			\item Elevar la importancia de los sistemas de información en la gestión del conocimiento para la era digital con recursos educativos para su posterior uso con TICs y toma de decisiones gerenciales.
			\item Asegurar la adquisición de conocimientos, capacidades y destrezas básicas dentro del campo de la Ingeniería en Sistemas, con mentalidad innovadora mediante los trabajos autónomos para adaptarse a futuros escenarios profesionales.
			\item Presentar propuestas de desarrollo de sistemas o arquitecturas informáticas centralizadas, distribuidas e inteligentes integrando hardware, software y redes para la aplicación de los conocimientos adquiridos mediante ERPs y/o BPMs.
		\end{itemize}
	\end{center}
\end{frame}

\begin{frame}{Contenidos}
	\begin{itemize}[<+->]
		\item Los Sistemas y tecnologías de la información en la empresa
		\item Organizaciones, administración y la empresa en red
		\item Aplicaciones de sistemas importantes para la era digital
		\item Sistemas integrados de gestión ERP
		\item Sistemas de información, marketing y aplicaciones CRM
	\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Horario}
	\begin{itemize}
		\item Desde el 25 de abril  al 11 de agosto del 2022
		\item Lunes 07h30 - 10h30
		\item Martes 07h30 - 11h30
		\item Miércoles 07h30 - 09h30
	\end{itemize}
\end{frame}


\begin{frame}{Evaluación}
	\begin{itemize}[<+->]
		\item Evaluación (40\%)
		\item Actividades de trabajo autónomo (40\%)
		\item Lecciones (10\%)
		\item Participación (10\%)
	\end{itemize}
\end{frame}